---
title: >-
    بخش ۳ - دقیقی
---
# بخش ۳ - دقیقی

<div class="n" id="bn1"><p>دقیقی - رحمه الله تعالی - از شعرای ماتقدم است و ابتدای شاهنامه او کرده است و بیست هزار بیت کمابیش گفته و فردوسی آن را به اتمام رسانیده و از جمله سخنان وی است این دو بیت:</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>یاری گزیدم از همه مردم پری نژاد</p></div>
<div class="m2"><p>زان شد ز پیش چشم من امروز چون پری</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>لشکر برفت و آن بت لشکرشکن برفت</p></div>
<div class="m2"><p>هرگز مباد دل که دهد کس به لشکری</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>و این قطعه دیگر:</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>من اینجا دیر ماندم خوار گشتم</p></div>
<div class="m2"><p>عزیز از ماندن دایم شود خوار</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>چو آب اندر شمر بسیار ماند</p></div>
<div class="m2"><p>عفونت گیرد از آرام بسیار</p></div></div>